王家衛公開大量電影刪剪片段...前提係你要裝一個大陸apps

「不知道從什麼時候開始，在每個東西上面都有一個日期。」

這句台詞來自王家衛導演在 1995 年推出的《重慶森林》，而金城武演出的何志武講完了這句台詞，王家衛與劉鎮偉一起創立的澤東電影公司，也在去年歡慶了公司成立 25 週年紀念，而日前澤東電影公司與中國的社群網站微博合作舉行了澤東 25 週年影展，更釋出了由過去幾十年王家衛電影裡面的刪減畫面所組成的全新短片，絕對是王家衛的粉絲們不可錯過的一支精采影片！

這支影片透過倒轉王家衛電影裡面的片段，讓觀眾強烈地意識到王家衛電影中最喜歡埋入的母題：時間，包括《春光乍洩》、《花樣年華》、《重慶森林》、《一代宗師》…等作品都被剪輯在內，短短的一分鐘讓人想要立刻租片回家重新複習一次王家衛的經典作品啊！不過此次的活動是與新的手機應用程式歡喜首映合作，還有非常多的漏網鏡頭必須要透過應用程式才能線上觀賞，在開幕式上王家衛導演透露了關於這些片段的細節。

「春光乍洩裡面張國榮和梁朝偉的生離死別，王家衛初見張震時的情形，從花樣年華到2046再到藍莓之夜，等等這些十分精彩的片段將重新剪輯成新的小片段」

快來看看這支有趣的短片，或許也可以好好計畫一下重新感受王家衛的電影魅力，影迷們如果想要收看全部的刪減片段，就必須要使用歡喜首映的手機應用程式，經過狂熱球實際下載使用的結果，目前所有的片段都是免費收看，喜歡的朋友們動作要快喔！